**1991. – Kerneria bipinnata** G. G. (BIDENS BIPINNATUS L.). – Plante annuelle à tige de 2-5 dm dressée, tétragone, très rameuse à rameaux étalés, glabre ainsi que les feuilles; //celles-ci toutes pétiolées, pennatiséquées à segments pennatipartites à lobes ovales-lancéolés ; //involucre plus court que les akènes à folioles linéaires-lancéolées ; //akènes //noirs, //longs de 12-14 mm grêles, linéaires, subtétragones //chagrinés, surmontés de 2-4 arêtes subulées, épineuses ; capitules peu fournis, solitaires, terminant les //rameaux raides, grêles et nus ; //fleurs jaunes ordinairement toutes tubuleuses.
Vignes, lieux cultivés du Midi : Hérault, Gard, Drôme, Var. – Espèce américaine naturalisée aussi en Lombardie et dans le Tyrol. = Juillet-septembre.